
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{python\_notebook2\_1}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}1}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Importo i pacchetti necessari}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{np}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{scipy} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{sp}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{pandas} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{pd}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{IPython}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{display} \PY{k}{import} \PY{n}{display}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{IPython}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{display} \PY{k}{import} \PY{n}{HTML}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{matplotlib} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{mpl}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{matplotlib}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{pyplot} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{plt}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{math} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{mt}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{}from mpl\PYZus{}toolkits.axes\PYZus{}grid1.inset\PYZus{}locator import zoomed\PYZus{}inset\PYZus{}axes}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{}from mpl\PYZus{}toolkits.axes\PYZus{}grid1.inset\PYZus{}locator import mark\PYZus{}inset}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{scipy}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{optimize} \PY{k}{import} \PY{n}{curve\PYZus{}fit}
        \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{scipy}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{stats} \PY{k}{import} \PY{n}{chi2}
        
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Importo i dati in csv}
        \PY{n}{Z1\PYZus{}0} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{dati\PYZus{}plus.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{Z1\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{dati\PYZus{}tot.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{M1} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{dati\PYZus{}masse.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{T1} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{dati\PYZus{}osc.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Porto le misure in metri}
        \PY{n}{Z1\PYZus{}0} \PY{o}{=} \PY{n}{Z1\PYZus{}0} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{1e\PYZhy{}2}
        \PY{n}{Z1\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{n}{Z1\PYZus{}1} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{1e\PYZhy{}2}
        
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Definisco le funzioni che mi servono}
        \PY{k}{def} \PY{n+nf}{mychisq}\PY{p}{(}\PY{n}{exp}\PY{p}{,} \PY{n}{obs}\PY{p}{,} \PY{n}{obsErr}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{k}{return} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{exp} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{obs}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{obsErr}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Imposto le costanti e le risoluzioni di misura}
        \PY{n}{g} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{9.8071}
        \PY{n}{Dmass} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{1e\PYZhy{}4} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Espresso in kg}
        \PY{n}{Dtime} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{1e\PYZhy{}2} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Espresso in sec}
        \PY{n}{Dlength} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{5e\PYZhy{}4} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Espresso in m, riferito all\PYZsq{}asta millimetrata}
\end{Verbatim}


    Ho importato nel DataFrame \texttt{Z1\_0} le misure di Valeria e Sho
iniziali di allungamento (dopo poi si fa la media e l'errore sulla media
si calcola come \(\frac{1}{\sqrt{2}} \sigma^*[z_i]\)). Nel DF
\texttt{Z1\_1} ho importato i dati delle misure statiche di allungamento
e in \texttt{M1} ho due colonne, ovvero il set delle masse e il set
delle masse con piattello.

Voglio plottare i dati con il peso sulle ascisse e gli allungamenti
sulle ordinate; inoltre voglio trovare il chi quadro del fit rispetto ai
dati.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}66}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Metto i dati delle masse e li porto in chilogrammi}
         \PY{n}{m1} \PY{o}{=} \PY{n}{M1}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{m1}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{values} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{1e\PYZhy{}3}
         \PY{n}{m2} \PY{o}{=} \PY{n}{M1}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{m2}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{values} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{1e\PYZhy{}3}
         \PY{n}{dmass} \PY{o}{=} \PY{n}{Dmass}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{)}
         \PY{n}{p1} \PY{o}{=} \PY{n}{m1} \PY{o}{*} \PY{n}{g}
         \PY{n}{dweight} \PY{o}{=} \PY{n}{dmass} \PY{o}{*} \PY{n}{g}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Calcolo le medie dei valori iniziali}
         \PY{n}{Z1\PYZus{}0avg} \PY{o}{=} \PY{n}{Z1\PYZus{}0}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
         \PY{n}{Z1\PYZus{}0var} \PY{o}{=} \PY{n}{Z1\PYZus{}0}\PY{o}{.}\PY{n}{var}\PY{p}{(}\PY{n}{axis}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
         \PY{n}{Z1\PYZus{}0err} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{n}{Z1\PYZus{}0avg}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{Z1\PYZus{}0var} \PY{o}{+} \PY{p}{(}\PY{n}{Dlength}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}display(Z1\PYZus{}0avg)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}display(Z1\PYZus{}0err)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Calcolo le medie delle seconde misure}
         \PY{n}{Z1\PYZus{}1avg} \PY{o}{=} \PY{n}{Z1\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{Z1\PYZus{}1var} \PY{o}{=} \PY{n}{Z1\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{var}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{Z1\PYZus{}1err} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{n}{Z1\PYZus{}1avg}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{Z1\PYZus{}1var} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{Dlength}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}display(Z1\PYZus{}1avg)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}display(Z1\PYZus{}1var)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}display(Z1\PYZus{}1err)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Mostro i dati di delle misure prima e dopo}
         \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{11}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Prima risulta zi}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}i}\PY{l+s+s1}{ = ( }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s1}{ ) m, dopo invece z}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}i}\PY{l+s+s1}{ = ( }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.4f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.4f}\PY{l+s+s1}{ ) m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{Z1\PYZus{}0avg}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{Z1\PYZus{}0err}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{Z1\PYZus{}1avg}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{Z1\PYZus{}1err}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Calcolo gli allungamenti delle seconde misure}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} ATTENZIONE! I DELTA HANNO 10 ELEMENTI NON 11! Non contiamo z0 poiché non è una misura}
         \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg} \PY{o}{=} \PY{n}{Z1\PYZus{}1avg}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{Z1\PYZus{}1avg}
         \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{Z1\PYZus{}1var} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{Dlength}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n+nb}{type}\PY{p}{(}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{p}{)}
         \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg} \PY{o}{=} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{o}{.}\PY{n}{iloc}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}
         \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err} \PY{o}{=} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err}\PY{o}{.}\PY{n}{iloc}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Prima risulta zi0 = ( 0.61 +- 0.01 ) m, dopo invece z0 = ( 0.6069 +- 0.0002 ) m
Prima risulta zi1 = ( 0.59 +- 0.01 ) m, dopo invece z1 = ( 0.5884 +- 0.0002 ) m
Prima risulta zi2 = ( 0.57 +- 0.01 ) m, dopo invece z2 = ( 0.5730 +- 0.0002 ) m
Prima risulta zi3 = ( 0.55 +- 0.01 ) m, dopo invece z3 = ( 0.5524 +- 0.0002 ) m
Prima risulta zi4 = ( 0.54 +- 0.01 ) m, dopo invece z4 = ( 0.5370 +- 0.0001 ) m
Prima risulta zi5 = ( 0.52 +- 0.01 ) m, dopo invece z5 = ( 0.5164 +- 0.0002 ) m
Prima risulta zi6 = ( 0.50 +- 0.01 ) m, dopo invece z6 = ( 0.4959 +- 0.0002 ) m
Prima risulta zi7 = ( 0.48 +- 0.01 ) m, dopo invece z7 = ( 0.4803 +- 0.0002 ) m
Prima risulta zi8 = ( 0.46 +- 0.01 ) m, dopo invece z8 = ( 0.4590 +- 0.0001 ) m
Prima risulta zi9 = ( 0.44 +- 0.01 ) m, dopo invece z9 = ( 0.4442 +- 0.0005 ) m
Prima risulta zi10 = ( 0.42 +- 0.01 ) m, dopo invece z10 = ( 0.4228 +- 0.0002 ) m

    \end{Verbatim}

    Gli errori sulle misure di lunghezza sono quelle associate, nel primo
caso, alla risoluzione (\(\sigma_{ris}\[z_0_i\]\)) e nel secondo caso
alla combinazione tra incertezza dovuta alla risoluzione e varianze

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}3}]:} \PY{k}{def} \PY{n+nf}{func}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{n}{m}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{o}{*}\PY{n}{x}
        
        \PY{n}{popt}\PY{p}{,}\PY{n}{pcov} \PY{o}{=} \PY{n}{curve\PYZus{}fit}\PY{p}{(}\PY{n}{func}\PY{p}{,} \PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{p}{,} \PY{n}{sigma}\PY{o}{=}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err}\PY{p}{)}
        
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Plottiamo i dati del caso statico }
        \PY{n}{fig1} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{dweight}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
        \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{n}{func}\PY{p}{(}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{o}{*}\PY{n}{popt}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xlabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{pesi [N]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{allungamento [m]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{n}{sub\PYZus{}axes} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{axes}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{62}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{n}{sub\PYZus{}axes}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{n}{sub\PYZus{}axes}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{dweight}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
        \PY{n}{sub\PYZus{}axes}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}xlim}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{dweight}\PY{p}{,} \PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{dweight}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{n}{sub\PYZus{}axes}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylim}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Faccio il test del chi quadro sui quantili 0.1\PYZhy{}0.9}
        \PY{n}{chi2k0} \PY{o}{=} \PY{n}{mychisq}\PY{p}{(}\PY{n}{func}\PY{p}{(}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{p}{,} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Chi quadrato per k modello e k osservato: }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{chi2k0} \PY{p}{)}
        \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{chi2k0} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{chi2}\PY{o}{.}\PY{n}{isf}\PY{p}{(}\PY{n}{q}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{0.1}\PY{p}{,} \PY{n}{df}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{p}{(}\PY{n}{chi2k0} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{(}\PY{n}{chi2}\PY{o}{.}\PY{n}{isf}\PY{p}{(}\PY{n}{q}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{0.9}\PY{p}{,} \PY{n}{df}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Test del chi quadro superato!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{k}{else}\PY{p}{:}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Test del chi quadro non superato!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_4_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Chi quadrato per k modello e k osservato: 269.252648.
Test del chi quadro non superato!

    \end{Verbatim}

    \textbf{Attenzione!!} Il test del chi quadro qua eseguito in realtà è
fatto sul modello \(y=mx+q\) e non \(y=mx\). Fatto sulla legge \(y=mx\)
i nostri risultati \emph{non} superano il test del chi quadro.
Nonostante ciò, con buona approssimazione la legge è lineare. Andrebbe
verificata la compatibilità della \(k\) computata attraverso il fit
lineare con quella calcolata con la media pesata\ldots{}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}42}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} z0 non lo devo considerare}
         \PY{n}{k1} \PY{o}{=} \PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{o}{/}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}
         \PY{n}{k1err} \PY{o}{=} \PY{n}{k1} \PY{o}{*} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{dweight}\PY{o}{/}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err}\PY{o}{/}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Calcolo la media pesata sui valori di k }
         \PY{n}{wk1} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{k1err}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{DeltaWk1} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk1}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk1}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk1}\PY{o}{*}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{k0} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{average}\PY{p}{(}\PY{n}{k1}\PY{p}{,} \PY{n}{weights} \PY{o}{=} \PY{n}{wk1}\PY{p}{)}
         \PY{n}{k0err} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il valore di k calcolato con la media pesata è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{ ) N/m.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{k0}\PY{p}{,} \PY{n}{k0err}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Calcolo invece k a partire dalla regressione lineare}
         \PY{n}{k0\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{popt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
         \PY{n}{k0\PYZus{}1errM} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk1}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{DeltaWk1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{k0\PYZus{}1errQ} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk1}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{n}{DeltaWk1}\PY{p}{)}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il valore di k calcolato con la regressione lineare è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{) N/m.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{k0\PYZus{}1}\PY{p}{,} \PY{n}{k0\PYZus{}1errM}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Il valore di k calcolato con la media pesata è (9.705 +- 0.007 ) N/m.
Il valore di k calcolato con la regressione lineare è (9.709 +- 0.025) N/m.

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}31}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Plot dei residui tra fit e dati}
         \PY{n}{r1} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{func}\PY{p}{(}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}display(r1)}
         \PY{n}{fig2} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{title}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Grafico dei residui}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{r1}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{L}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{intercetta del fit è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s1}{) m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{popt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{k0\PYZus{}1errM}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_7_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
L'intercetta del fit è (0.10 +- 0.03) m

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}40}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Plot togliendo i dati relativi al pretensionamento }
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{func1}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{n}{m}\PY{p}{,}\PY{n}{q}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{o}{*}\PY{n}{x} \PY{o}{+} \PY{n}{q}
         
         \PY{n}{p1\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}
         \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{:}\PY{p}{]}
         \PY{n}{popt2}\PY{p}{,}\PY{n}{pcov2} \PY{o}{=} \PY{n}{curve\PYZus{}fit}\PY{p}{(}\PY{n}{func1}\PY{p}{,} \PY{n}{p1\PYZus{}2}\PY{p}{,} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}2}\PY{p}{,} \PY{n}{sigma}\PY{o}{=}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{fig3} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{p1\PYZus{}2}\PY{p}{,} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}2}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{dweight}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{p1\PYZus{}2}\PY{p}{,}\PY{n}{func1}\PY{p}{(}\PY{n}{p1\PYZus{}2}\PY{p}{,} \PY{o}{*}\PY{n}{popt2}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xlabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{pesi [N]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{allungamento [m]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}sub\PYZus{}axes = plt.axes([.62, .25, .25, .25])}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}sub\PYZus{}axes.grid()}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}sub\PYZus{}axes.errorbar(p1[4], deltaZ1\PYZus{}2, xerr=dweight, yerr=deltaZ1\PYZus{}1err[4], fmt=\PYZsq{} \PYZsq{}, marker=\PYZsq{}.\PYZsq{}, ms=7, capsize=0)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}sub\PYZus{}axes.set\PYZus{}xlim([p1[4]\PYZhy{}2*dweight, p1[4]+2*dweight])}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}sub\PYZus{}axes.set\PYZus{}ylim([deltaZ1\PYZus{}2[4]\PYZhy{}2*deltaZ1\PYZus{}1err[4], deltaZ1\PYZus{}2[4]+2*deltaZ1\PYZus{}1err[4]])}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} z0 non lo devo considerare}
         \PY{n}{k1\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{o}{/}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}2}
         \PY{n}{k1\PYZus{}2err} \PY{o}{=} \PY{n}{k1\PYZus{}2} \PY{o}{*} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{dweight}\PY{o}{/}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{o}{/}\PY{n}{deltaZ1\PYZus{}2}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Calcolo la media pesata sui valori di k }
         \PY{n}{wk1\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{k1\PYZus{}2err}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{DeltaWk1\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk1\PYZus{}2}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk1\PYZus{}2}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk1\PYZus{}2}\PY{o}{*}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{k0\PYZus{}2err} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk1\PYZus{}2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{k0\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{average}\PY{p}{(}\PY{n}{k1\PYZus{}2}\PY{p}{,} \PY{n}{weights} \PY{o}{=} \PY{n}{wk1\PYZus{}2}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{k0\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{popt2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il valore di k calcolato con la media pesata tolti i dati associati al pretensionamento è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{ ) N/m.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{k0\PYZus{}2}\PY{p}{,} \PY{n}{k0\PYZus{}2err}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} faccio chiquadro sul fit}
         \PY{n}{chi2k0\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{n}{mychisq}\PY{p}{(}\PY{n}{func1}\PY{p}{(}\PY{n}{p1\PYZus{}2}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt2}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}2}\PY{p}{,} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Chi quadrato per k modello e k osservato: }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{chi2k0\PYZus{}2} \PY{p}{)}
         \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{chi2k0\PYZus{}2} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{chi2}\PY{o}{.}\PY{n}{isf}\PY{p}{(}\PY{n}{q}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{0.1}\PY{p}{,} \PY{n}{df}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{p}{(}\PY{n}{chi2k0\PYZus{}2} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{(}\PY{n}{chi2}\PY{o}{.}\PY{n}{isf}\PY{p}{(}\PY{n}{q}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{0.9}\PY{p}{,} \PY{n}{df}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Test del chi quadro superato!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{k}{else}\PY{p}{:}
             \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Test del chi quadro non superato!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il quantile 0.1 è }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{ e quello 0.9 è }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{chi2}\PY{o}{.}\PY{n}{isf}\PY{p}{(}\PY{n}{q}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{0.9}\PY{p}{,} \PY{n}{df}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{chi2}\PY{o}{.}\PY{n}{isf}\PY{p}{(}\PY{n}{q}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{0.1}\PY{p}{,} \PY{n}{df}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Plot dei residui tra fit e dati}
         \PY{n}{r1\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{func1}\PY{p}{(}\PY{n}{p1\PYZus{}2}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt2}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}2}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}display(r1\PYZus{}2)}
         \PY{n}{fig4} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{title}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Grafico dei residui}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{p1\PYZus{}2}\PY{p}{,} \PY{n}{r1\PYZus{}2}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_8_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Il valore di k calcolato con la media pesata tolti i dati associati al pretensionamento è (9.484 +- 0.007 ) N/m.
Chi quadrato per k modello e k osservato: 2.705063.
Test del chi quadro superato!
Il quantile 0.1 è 1.610308 e quello 0.9 è 9.236357

    \end{Verbatim}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_8_2.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}33}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Plot dei residui tra fit e dati}
         \PY{n}{r1} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{func}\PY{p}{(}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{deltaZ1\PYZus{}1avg}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}display(r1)}
         \PY{n}{fig2} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{title}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Grafico dei residui}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{p1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{r1}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{L}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{intercetta del fit è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s1}{) m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{popt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{k0\PYZus{}1errQ}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_9_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
L'intercetta del fit è (0.10 +- 0.02) m

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}49}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Ora studio la relazione tra massa e periodo e divido i periodi per 10}
         \PY{n}{T1}
         \PY{n}{T1\PYZus{}0} \PY{o}{=} \PY{n}{T1}\PY{o}{.}\PY{n}{iloc}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{p}{,}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{6}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{11}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{13}\PY{p}{]}\PY{p}{]}
         \PY{n}{T1\PYZus{}0avg} \PY{o}{=} \PY{n}{T1\PYZus{}0}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{10}
         \PY{n}{T1\PYZus{}0var} \PY{o}{=} \PY{n}{T1\PYZus{}0}\PY{o}{.}\PY{n}{var}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{T1\PYZus{}0err} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{n}{T1\PYZus{}0avg}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{T1\PYZus{}0var} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{Dtime}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{10}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Plotto i dati con masse sulle ascisse e periodi sulle ordinate}
         \PY{n}{fig3} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{title}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Relazione tra massa e periodo}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xlabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{masse [kg]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{periodi [\PYZdl{}s\PYZdl{}]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{m2}\PY{p}{,}\PY{n}{T1\PYZus{}0avg}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{dmass}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{T1\PYZus{}0err}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Ooops! Un grafico di una radice, che strano, proviamo ad elevare al quadrato...}
         \PY{n}{T1\PYZus{}qavg} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{T1\PYZus{}0avg}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{T1\PYZus{}qerr} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{T1\PYZus{}0avg} \PY{o}{*} \PY{n}{T1\PYZus{}0err}
         \PY{n}{popt1}\PY{p}{,}\PY{n}{pcov1} \PY{o}{=} \PY{n}{curve\PYZus{}fit}\PY{p}{(}\PY{n}{func1}\PY{p}{,} \PY{n}{m2}\PY{p}{,} \PY{n}{T1\PYZus{}qavg}\PY{p}{,} \PY{n}{sigma}\PY{o}{=}\PY{n}{T1\PYZus{}qerr}\PY{p}{)}
         \PY{n}{fig5} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{title}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Relazione tra massa e quadrato del periodo}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{m2}\PY{p}{,} \PY{n}{T1\PYZus{}qavg}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{dmass}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{T1\PYZus{}qerr}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{m2}\PY{p}{,}\PY{n}{func1}\PY{p}{(}\PY{n}{m2}\PY{p}{,} \PY{o}{*}\PY{n}{popt1}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xlabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{masse [kg]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{periodi quadri [\PYZdl{}s\PYZca{}2\PYZdl{}]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub\PYZus{}axes1} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{axes}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{62}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub\PYZus{}axes1}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub\PYZus{}axes1}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{m2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{T1\PYZus{}qavg}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{dmass}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{T1\PYZus{}qerr}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub\PYZus{}axes1}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}xlim}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{m2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{dmass}\PY{p}{,} \PY{n}{m2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{dmass}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub\PYZus{}axes1}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylim}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{T1\PYZus{}qavg}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{T1\PYZus{}qerr}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{T1\PYZus{}qavg}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{T1\PYZus{}qerr}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Faccio il grafico dei residui con T\PYZca{}2 e la massa}
         \PY{n}{r3} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{func1}\PY{p}{(}\PY{n}{m2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt1}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{T1\PYZus{}qavg}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}display(r1)}
         \PY{n}{fig6} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{title}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Grafico dei residui}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{m2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{r3}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Faccio il test del chi quadro sui quantili 0\PYZhy{}0.8}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Scelgo di non dare falso allarme per sottostima di incertezze... (è giusto?), quindi scelgo i quantili 0 e 0.8}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{chi2c0} \PY{o}{=} \PY{n}{mychisq}\PY{p}{(}\PY{n}{func1}\PY{p}{(}\PY{n}{m2}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt1}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{T1\PYZus{}qavg}\PY{p}{,} \PY{n}{T1\PYZus{}qerr}\PY{p}{)}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Chi quadrato per k modello e k osservato: }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{chi2k0}\PY{p}{)}
         \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{chi2c0} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{chi2}\PY{o}{.}\PY{n}{isf}\PY{p}{(}\PY{n}{q}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{df}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{p}{(}\PY{n}{chi2k0} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{(}\PY{n}{chi2}\PY{o}{.}\PY{n}{isf}\PY{p}{(}\PY{n}{q}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{0.8}\PY{p}{,} \PY{n}{df}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Test del chi quadro superato!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{k}{else}\PY{p}{:}
             \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Test del chi quadro non superato!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         
         
         \PY{n}{display}\PY{p}{(}\PY{n}{T1\PYZus{}0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{display}\PY{p}{(}\PY{n}{T1}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_10_2.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Scelgo di non dare falso allarme per sottostima di incertezze{\ldots} (è giusto?), quindi scelgo i quantili 0 e 0.8
Chi quadrato per k modello e k osservato: 269.252648.
Test del chi quadro superato!

    \end{Verbatim}

    
    \begin{verbatim}
     t0    t1    t2    t3    t4    t5    t6    t7    t8    t9   t10
0  3.22  4.61  5.25  6.05  6.49  7.17  7.66  8.10  8.59  8.93  9.41
1  3.30  4.73  5.22  6.01  6.52  7.14  7.68  8.03  8.56  8.91  9.37
2  3.26  4.68  5.24  5.99  6.56  7.13  7.66  8.13  8.59  8.99  9.44
3  3.27  4.67  5.30  5.97  6.50  7.13  7.70  8.06  8.56  8.95  9.51
4  3.29  4.68  5.30  5.98  6.53  7.09  7.71  8.08  8.52  8.92  9.41
5  3.10  4.69  5.20  6.07  6.46  7.14  7.68  8.08  8.60  8.91  9.40
6  3.27  4.75  5.28  5.99  6.58  7.13  7.67  8.09  8.59  8.93  9.42
7  3.29  4.67  5.27  6.02  6.57  7.03  7.74  8.02  8.62  8.97  9.41
8  3.28  4.70  5.34  5.99  6.56  7.08  7.70  8.06  8.60  8.94  9.45
9  3.23  4.74  5.33  6.00  6.54  7.13  7.60  8.09  8.63  8.95  9.40
    \end{verbatim}

    
    
    \begin{verbatim}
     t0  t0_1  t0_2  t0_3    t1    t2    t3    t4    t5    t6    t7    t8  \
0  3.22  5.79  5.95  5.84  4.61  5.25  6.05  6.49  7.17  7.66  8.10  8.59   
1  3.30  5.82  5.94  5.81  4.73  5.22  6.01  6.52  7.14  7.68  8.03  8.56   
2  3.26  5.87  5.95  5.84  4.68  5.24  5.99  6.56  7.13  7.66  8.13  8.59   
3  3.27  5.88  5.88  5.76  4.67  5.30  5.97  6.50  7.13  7.70  8.06  8.56   
4  3.29  5.89  5.94  5.86  4.68  5.30  5.98  6.53  7.09  7.71  8.08  8.52   
5  3.10  5.84  5.84  5.70  4.69  5.20  6.07  6.46  7.14  7.68  8.08  8.60   
6  3.27  5.87  5.85  5.84  4.75  5.28  5.99  6.58  7.13  7.67  8.09  8.59   
7  3.29  5.84  5.90  5.79  4.67  5.27  6.02  6.57  7.03  7.74  8.02  8.62   
8  3.28  5.84  5.95  5.90  4.70  5.34  5.99  6.56  7.08  7.70  8.06  8.60   
9  3.23  5.91  5.93  5.78  4.74  5.33  6.00  6.54  7.13  7.60  8.09  8.63   

     t9   t10  
0  8.93  9.41  
1  8.91  9.37  
2  8.99  9.44  
3  8.95  9.51  
4  8.92  9.41  
5  8.91  9.40  
6  8.93  9.42  
7  8.97  9.41  
8  8.94  9.45  
9  8.95  9.40  
    \end{verbatim}

    
    A questo punto ci manca da calcolare la massa efficace della molla
(basta trovare il q della regressione, che è \texttt{popt{[}1{]}} se non
vado errato) e modificare la equazione della relazione con la massa
\(M = m + m_e\). Inoltre vanno calcolate \(C\) e \(M_e\) delle misure
dinamiche con la regressione lineare come indicato nel punto 2.4.12
della scheda. Conoscendo la legge, possiamo poi imporre \(C=2\pi\) e
trovare il valore di \(k\). I valori di \(k\) statico e dinamico sono
compatibili?

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}35}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Calcolo la media pesata}
         \PY{n}{wk2} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{T1\PYZus{}qerr}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{DeltaWk2} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk2}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk2}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{m2}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk2}\PY{o}{*}\PY{n}{m2}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{T0err} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{T0} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{average}\PY{p}{(}\PY{n}{T1\PYZus{}qavg}\PY{p}{,} \PY{n}{weights} \PY{o}{=} \PY{n}{wk2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{T0sqrterr} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{T0}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{T0err}\PY{o}{/}\PY{n}{T0}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il valore di T\PYZca{}2 calcolato con la media pesata è ( }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.4f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.4f}\PY{l+s+s1}{ ) s.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{T0}\PY{p}{,} \PY{n}{T0err}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n+nb}{print} \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il valore di T calcolato invece è ( }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.4f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.4f}\PY{l+s+s1}{ ) s.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{T0}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{T0sqrterr}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{B} \PY{o}{=} \PY{n}{popt1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
         \PY{n}{A} \PY{o}{=} \PY{n}{popt1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
         \PY{n}{errA} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk2}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{m2}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{DeltaWk2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{errB} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wk2}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{n}{DeltaWk2}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Calocolo della massa efficace della molla e della costante C presente nella relazione T = C * sqrt(m/k) k è}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}della regressione lineare}
         \PY{n}{C} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{B} \PY{o}{*} \PY{n}{k0\PYZus{}1}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{argC} \PY{o}{=} \PY{n}{B} \PY{o}{*} \PY{n}{k0\PYZus{}1}
         \PY{n}{argerrC} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{errB}\PY{o}{/}\PY{n}{B}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{k0\PYZus{}1errM}\PY{o}{/}\PY{n}{k0\PYZus{}1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{B} \PY{o}{*} \PY{n}{k0\PYZus{}1}\PY{p}{)}
         \PY{n}{errC} \PY{o}{=} \PY{n}{C} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{argerrC}\PY{o}{/}\PY{n}{argC}
         
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il valore di C è }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{C}\PY{p}{,} \PY{n}{errC}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Calcolo il valore di m\PYZus{}e}
         \PY{n}{m\PYZus{}e} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{A} \PY{o}{*} \PY{n}{k0\PYZus{}1}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{C}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{err\PYZus{}Ak0\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{errA}\PY{o}{/}\PY{n}{A}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{k0\PYZus{}1errM}\PY{o}{/}\PY{n}{k0\PYZus{}1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{A} \PY{o}{*} \PY{n}{k0\PYZus{}1}\PY{p}{)}
         \PY{n}{errCq} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{C}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{o}{*} \PY{n}{errC}\PY{o}{/}\PY{n}{C}\PY{p}{)}
         \PY{n}{err\PYZus{}m\PYZus{}e} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{err\PYZus{}Ak0\PYZus{}1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{errCq}\PY{o}{/} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{C}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{m\PYZus{}e}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il valore della massa efficace della molla è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.5f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.5f}\PY{l+s+s1}{) kg. }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{m\PYZus{}e}\PY{p}{,} \PY{n}{err\PYZus{}m\PYZus{}e}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Il valore di T\^{}2 calcolato con la media pesata è ( 0.4332 +- 0.0004 ) s.
Il valore di T calcolato invece è ( 0.6582 +- 0.0003 ) s.
Il valore di C è 6.42 +- 0.01.
Il valore della massa efficace della molla è (0.00400 +- 0.00004) kg. 

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}57}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Determinare il valore di k dinamico}
         \PY{n}{Mtot} \PY{o}{=} \PY{n}{m2} \PY{o}{+} \PY{n}{m\PYZus{}e} 
         \PY{n}{Mtoterr} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{dweight}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{err\PYZus{}m\PYZus{}e}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{kd} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4} \PY{o}{*} \PY{n}{mt}\PY{o}{.}\PY{n}{pi}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{Mtot}\PY{p}{)}\PY{o}{/} \PY{n}{T1\PYZus{}qavg}
         \PY{n}{display}\PY{p}{(}\PY{n}{kd}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Media pesata sui valori di k elastico }
         \PY{n}{kderr} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4} \PY{o}{*} \PY{n}{mt}\PY{o}{.}\PY{n}{pi}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2} \PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{Mtoterr}\PY{o}{/}\PY{n}{Mtot}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{T1\PYZus{}qerr}\PY{o}{/}\PY{n}{T1\PYZus{}qavg}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{kd}
         \PY{n}{wkd} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{/} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{kderr}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{kd0} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{average}\PY{p}{(}\PY{n}{kd}\PY{p}{,} \PY{n}{weights} \PY{o}{=} \PY{n}{wkd}\PY{p}{)} 
         \PY{n}{kd0err} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wkd}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Media pesata senza i primi 4 dati}
         \PY{n}{kd1} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4} \PY{o}{*} \PY{n}{mt}\PY{o}{.}\PY{n}{pi}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{Mtot}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{o}{/} \PY{n}{T1\PYZus{}qavg}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}
         \PY{n}{kd1err} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4} \PY{o}{*} \PY{n}{mt}\PY{o}{.}\PY{n}{pi}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2} \PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{Mtoterr}\PY{o}{/}\PY{n}{Mtot}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{T1\PYZus{}qerr}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{o}{/}\PY{n}{T1\PYZus{}qavg}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{:}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{kd1}
         \PY{n}{wkd1} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{/} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{kd1err}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{kd0\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{average}\PY{p}{(}\PY{n}{kd1}\PY{p}{,} \PY{n}{weights} \PY{o}{=} \PY{n}{wkd1}\PY{p}{)}
         \PY{n}{kd0\PYZus{}1err} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wkd1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il valore di k calcolato tramite la media pesata è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{) N/m.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{kd0}\PY{p}{,} \PY{n}{kd0err}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il valore di k calcolato tramite la media pesata è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{) N/m.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{kd0\PYZus{}1}\PY{p}{,} \PY{n}{kd0\PYZus{}1err}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    
    \begin{verbatim}
t0     10.796054
t1      8.841276
t2      9.115865
t3      9.179535
t4      9.190977
t5      9.282984
t6      9.310501
t7      9.350553
t8      9.345021
t9      9.360525
t10     9.325619
dtype: float64
    \end{verbatim}

    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Il valore di k calcolato tramite la media pesata è (9.333 +- 0.001) N/m.
Il valore di k calcolato tramite la media pesata è (9.339 +- 0.001) N/m.

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}64}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Compatibilità dei due valori di k, dinamico e statico }
         \PY{n}{Rk} \PY{o}{=} \PY{n}{kd0\PYZus{}1} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{k0\PYZus{}2}
         \PY{n}{sigmaRk} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{k0\PYZus{}2err}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{+} \PY{n}{kd0\PYZus{}1err}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} 
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il residuo tra i due valori di k è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{) N/m.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{Rk}\PY{p}{,} \PY{n}{sigmaRk}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{p}{(}\PY{n}{Rk} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{3}\PY{o}{*} \PY{n}{sigmaRk}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{(}\PY{n}{Rk} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{3}\PY{o}{*} \PY{n}{sigmaRk}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Torna!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{k}{else}\PY{p}{:}
             \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Non torna!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Il residuo tra i due valori di k è (-0.145 +- 0.007) N/m.
Non torna!

    \end{Verbatim}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
